何柏良：確診女警在醫院抽血時拒戴口罩，也不算犯法是「荒謬」

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良今早（30日）在商台節目批評政府只禁止四人以上聚會是「大錯」。他指早前確診女警在醫院抽血時拒戴口罩，也不算犯法是「荒謬」，並提倡政府緊急立法，規定所有人在公眾地方須配戴口罩。

何栢良在節目上提到，即使政府立法禁止四人以上的聚集，但本港每逢週末也會有數十萬人在公眾地方聚集，大部分是外傭，當中他們會脫下口罩進食，若任由他們繼續，後果或會是「災難性」。他建議政府需對違法聚會的人「零容忍」，應即時票控，而非僅僅作警告，不明白特首林鄭月娥早前說會對違反隔離令的人「零容忍」，現時對違規聚會的執法卻很寬鬆：「點解宜家要走回頭路，用翻警告、勸喻形式呢？」

他形容政府只禁止四人以上聚會是「大錯」，又提倡政府緊急立法，規管所有人在公眾地方須戴口罩，認為這樣才能對「99%合作、戴口罩的香港市民」公平。他憶述昨日乘搭地鐵時，還見到有人不戴口罩，他亦批評早前確診女警在醫院抽血時拒戴口罩，現時也不算犯法是「荒謬」，認為政府必須處理這個問題。他又建議病人進行醫療程序如抽血時，除戴口罩，也需配戴一些能遮掩全面的膠板，以防飛沫傳播病

唔好再跪低

呢條友喺度搞風搞雨

佢係咪收唔到條尾數 ?

疫情早期柒下柒下架喎

撐政府既全部唔怕

黃絲 驚就唔好出街

最緊要回頭是岸

你地係咪分唔清何柏良同梁卓偉

如果係支那咁樣惡意散播病毒一早比人捉左去打靶

係咪記錯袁國勇呀

你老母就柒，佢不嬲都話要全面封關

梁卓偉把聲chockD

今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

梁卓偉先係奶共果個

何柏良幾時有跪過 由第一日已經屌政府 黃到發金

你係咪搞錯人

何教授再咁講會唔會被滅聲...

係 有線專訪佢仲幫政府兜

由緊急法，不可戴口罩到 緊急立法，規管所有人在公眾地方須戴口罩

咩搞風搞雨？

呢條友又叫政府用緊急法係咪cls

港大醫學院微生物學系講座教授
港大感染及傳染病中心總監
港大醫學院院長

真係好易亂

根本係奪去你基本自由，只不過係禁蒙面法既相反

何栢良太黃 政府根本唔會理佢 只會搵梁卓偉同袁國勇
但袁國勇個單野之後都好似潛水

你睇真d

用緊急法迫人戴罩蒙面

好明顯撚緊狗

首先你要分到梁卓偉，袁國勇同何柏良先

你記撚錯左許樹昌呀

今時今日跟科學講真話都已經比人當黃

佢藍絲

屌你地分清楚袁國勇、何柏良、梁卓偉、許樹昌未

何柏良：深黃
梁卓偉：戴口罩講唔到野
袁國勇：唔識政治

仆街我都搞錯左梁卓偉同許樹昌

Hi 分化狗

做乜撚 點解好似個個都唔識何栢良?

唔係何柏良呀
何柏良係咁多個中最敢言
由始至終都屌政府
你可能記錯咗梁卓偉/袁國勇

梁卓偉就肯定係大仆街嚟

唔係講笑
我成日都撈亂梁卓偉同何柏良
要睇佢地講咩先知邊個打邊個

出TG驅散姐姐啦屌！
仲要射完先補舉黑旗

777其實同d咩人開會？
次次開完都俾人狂屌

無人再提蒙面法了😴

屌你政府仲唔推蒙面法？

算犯法又點，開槍殺人開車撞人，第二日照番工

屌佢地啦 班友最叻人云亦云
好心比d獨立思考先亂咁9up

push

之前何栢良有去集會

何柏良提出五戴要求缺一不可

個名差好遠
個樣差好遠
個格差好遠
咁都撈得亂

梁卓偉個樣串柒柒成日眾人獨醒咁，又離地，好多好易認
袁國勇就讀書樣
何柏良個樣最正常

on9

你係未認錯人

上面留言咩事
何柏良係直線抽擊港共最多嗰個
袁國勇係微生物學最有權威嗰個，之前出文批評野味文化
梁卓偉係港共打手，話戴口罩講唔到野，又話專家為政府添煩添亂，最仆街係4月medic考試仲如期舉行

認同

"即時票控" 某程度上就會放大左黑警權力

最好成塊版隔住
好似韓國檢查咁

笑死。
上面成班人認錯名又係度因人廢言。
比d獨立思考啦好嘛

都成兩個月啦，仲未搞清楚邊個打邊個

Sp la 5毛

最早期都話梁卓偉奶港共政府
近期聽返咁多個醫生都正常返
even 你見梁卓偉都係俾人屌完戴口罩講唔到野之後嗰一兩星期已經有講過要封關

收皮la p牌仔

何>>>>>>>袁>>>梁
梁金句：戴口罩講唔到野

果班支那狗賤種五毛不嬲搶覆post帶方向， 要即block佢地

有人攪錯埋梁柏堅呀

Push

三萬黑警成個人纖維化

身兼政府抗疫督導委員會專家的港大醫學院院長梁卓偉接受本台專訪，被問到政府在抗疫過程是否不夠果斷。他說，作為專家顧問，如果每日對政策指指點點，對疫情防控不會有任何好處，可能只會添煩添亂。

梁卓偉認為，每項措施都有最適當的時候，待疫情減退後，相信會有大檢討，屆時將研究是否有人需要問責。至於政府是否後知後覺，他指出，疫情變化太大，難以一早就預計到現時的疫情及應做的對策，社會進行有關檢討時，亦要保持公道。

你地唔好咁啦，因間女警又喊啦

睇唔過眼要講講
一睇就知sarcasm 點解樓上會有reply屌呢個comment五毛要起底
慣撚左口唔岩聽就五毛分化撚？
腦都唔用下

袁國勇係咪仲雪緊？

政府點會立對佢不利嘅法
可能今日用呢條個新條例拉咗個女警
但轉頭又可以用嚟迫害各位

佢哋點會唔識，有心誤導其他人咋

Show Blocked User - 止共制炎缺一不可

禁蒙面法變強制蒙面法

咪傻啦立左法咪又係淨係拉黃絲
唔好忘記係邊個執法

成班戇鳩喺度沾沾自喜

判條閪婆坐監囉

係恐襲

係咪記錯梁卓偉

又藉口接受緊急法，乜開會遲過佢D決定？

唔係點樣炎症執法

佢都柒吓柒吓？

大家都知港共個所謂「專家顧問團」點解冇何柏良
between呢個post好多五毛

立法規管所有人在公眾地方須戴口罩
要停是社區傳播，這是必需的

立完法唔俾人蒙面
然後再立法迫人蒙面

其實佢都係畀777對奶夾住啫
畀人插兩嘢就即刻公開道歉

頭幾個comment 咩事

咁多五毛搶頭po都估到何柏良咩顏色

梁卓偉先係藍

根本係啦 告得意圖謀殺

成個post ruin哂

何柏良同過鄺葆賢、馬仲儀開過記者會，自始我就認得佢個樣，之後再search佢資料，發現何原來係黃絲嚟，正正因為佢個政見，所以政府更加唔會聽佢講嘢。

推

Sor我想講唔好好似袁國勇咁

Dr Ho 我地頂住啲黑警先 你快啲走

梁卓偉直程係藍，根本就係維穩

再簡單d講
何柏良記者會試過公開舉5 1手勢

所以咁多五毛衝入黎帶風向

緊急法之正確使用。

Blocked

何柏良day 1都屌話政府佛系抗疫，果陣都仲係未有個案

你有冇睇過篇文

疫情下立法要戴口罩/遮蓋物都合理嘅
Slovakia做左啦
禁多人集會同理

問題都係個政府唔民主 唔尊重法治
立埋曬D含糊嘅法律 又整長個時限打壓人民

根本老謀

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

個Post 乜事，咁多人到今時今日仲分唔清何柏良係邊個？
由頭到尾得佢講人話

收皮啦dnlm

不如大家分清楚 梁生 袁生 同何生先

柒少陣當幫忙啦

生化武器恐佈襲擊 應該當佢係Terrorist

咁樣分ok

你就由頭到尾都柒下柒下

屌你老母人地係呼風喚雨
收皮啦分化撚

哇屌 佢地mon po好撚快手 次次都係開頭見到

等睇炳強出信譴責

Block得 dllm

良心醫生及學者

袁國勇教用梘液洗生果我就認得佢
梁卓偉話戴口罩講唔到野專登拉低個罩我就認到
何柏良反而就冇乜印象

恐怖分子

邊個話事呀而家
點會有人控告自己

訓示左未?

我係等睇佢跪地 鬧popo荒謬
你有撚緊

睇到我都唔知班人屌乜

講事實喺某種思維模式黎講的確係搞風搞雨既

萬能key

何栢良最貼地

袁國勇係真科學家

梁卓偉想做特首，之前做埋港大校長就最好。

何教授係政治中立，以事論事

等同謀殺

仆街啦你

支那狗犯法會有人拉咩

警察有特權

真蒙面法

睇呢個post就明點解連登成日炒車

佢最早出黎話要封果啲黎架Wor

邊個打邊個

記得林鄭點名讚係偏偏漏左何，所以曲線知何意見最值得參考
袁國勇當年sars好有經驗，都會聽下
其餘果d聽一兩句就算

垃圾分化狗

何柏良簡直就係醫護界良心 佢係最早一個出嚟講封關

推呢個!!!!!!

呢條垃圾狗又出黎搞事
犯乜嘢法
狗撚識戴口罩咩
送去漁護署火化啦

禁蒙面法變蒙面法
呢年發生既野真係好顛

我以為佢同林病出黎果陣叫梁卓偉
自己up果陣就用何柏良

仆街女警死全家

2008年

2018年

去到2020就「深黃」

你又唔好咁話何柏良

撐陳凱欣都「不嬲」深黃

咁樣講發現許樹昌好似冇講過咩好爆

你咁講隔離咪更嚴重，冇晒自由
因為衛生/健康而有嘅強制條例
同為咗滅聲/維穩嘅強制條例(仲要連豁免情況都唔寫清楚)
完全冇可比性

緊急立法戴口罩
緊急法禁蒙面法

係咪成日睇左cctv 呀

up

梁卓偉，戴口罩講唔到野

樓主再開過啦

遲覺醒好過冇覺醒

08高登仔...

何柏良係機會主義者，抽水怪
唔好捧到佢上天，小心炒車

屌你老母，你就係支那狗係到搞風搞雨喇!!!

Cls😡

On9 直接唔比出街最實際
限住出去買糧食 that’s all

18年呢咁？

警甴=法律

弱智

冇理由撐政府立法囉

值得思考

搞你老母啊
含柒啦5毛狗

o係醫院都唔戴罩 居心叵測

唔好意思借個位幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

庸醫禍港，連登亂港，泛黃毀港

18年我飲緊屎茶添啦
無謂捉得咁緊

當然如果你想暗示佢係暗共...
咁我冇嘢好講

用錯字啦 應該係「別有用心」

18年你飲緊屎茶係你嘅事。

何醫生2008年就參與政治，果陣泛民話佢有中聯辦拉票，雨傘魚蛋之後嘅2018年，就痴埋建制派高永文陳凱欣。十年來一直暗共，2019就話黎個「大翻身」。

我講出黎就有根有據，話咩「一直」「深黃」嘅就反省下。

831恐襲上咗外國知名暴力血腥網站

咁其實冇人係一直深黃啦

你講呢啲事實出嚟嘅意義係...？

我識好多人呢件事之後都變曬

如果個個好似你咁翻舊帳

呢個圈只會愈嚟愈細

當然如果你只係想提點大家我都會多謝你嘅

陳沛然醫生議員一直都唔係泛民一份子
咁佢又係唔係黃

想玩鬥黃呀

咁難得有唔係p牌既ac
為乜呢, 5毛

「政治人物」就係比人翻舊帳架啦，何況佢支持陳凱欣只係2018年嘅事。

陳沛然作為議員，代議士，就更加要監測佢投票紀錄啦。鬥黃？拎投票紀錄咪知有幾黃囉。

梁卓偉係前特首辦主任黎架 曾爵士冇得撈佢就劈炮返香港大學

許樹昌SARS嗰陣都係PWH呼吸科主管嚟